被揭買港人港地樓 中聯辦官員：「So what？」

特首梁振英在2012年的競選政綱中提出「港人港地」政策，以協助中產人士「上車」，並由中國海外發展成啟德1號。《明報》偵查發現，該樓盤最新開賣的第二期第3座，在已售出的310個單位，30張合約屬一客多買，涉及共60個單位，佔單位總數近兩成，全數以首置客身分買入。

「一客多買」的買家包括中聯辦社會工作部副巡視員桂嵐，桂以1451.7萬元購入兩伙高層單位，毋須繳付「辣招稅」。本報早前於傍晚時分，向從中聯辦步出的桂嵐查詢，她承認早前賣出北京的房子，並稱購入該兩單位自住，又指這是其私隱，記者指想了解多點詳情，她即以「So what？（那又如何？）」回應，隨後登上巴士離開。

另亦有地產經紀承認，將公屋住址借給內地工作的買家購入兩伙單位，強調對方是香港永久居民，因不在香港居住，故借出住址以作聯絡之用。
詳情留意明日（周三）《明報》報道。

中聯辦員工都可以係永久居民
仲要有一個買家可以買幾廿個單位
咁既港人港地真係得啖笑

廣人港地
江人港地

我無記錯...
雜老大 個人工好似先係皮幾野...
做一個中聯扮居然仲有錢過 老大 ！

作反了

就算真係支那人買又so what?

拉佢呀？

有無link

支那人

串香港人串到出晒面，d報紙佬就算再努力挖政治醜聞出黎都冇用，因為香港做唔到人民制衡政府及權貴

聽日早d起身要返工

因為香港人冇撚用
以前蘇聯派官員控制其他共和國 初頭一樣橫行霸道
但過咗一輪當地人會報仇 去到蘇聯解體嗰時 直頭俾人拖出街除晒衫打

講咁撚多做乜?
起底推上報，推上支那微博俾北京睇，
派多啲人落黎中聯辦分豬肉!!!

支持下明報
明報rip

殺咗佢咁便宜佢

Fucking Chinese

實名舉報個陷家剷，等佢雙規

好貼地呀 搭巴士出入

香港地有錢大晒

個問題係佢究竟係咪香港人都冇交待到，而唔係句so what,報紙佬一係就唔好報，唔好講啲唔講啲

ho ball

香港玩完啦，好多野一早明存實亡

舉報

So what?

唔喺香港居住既香港永久居民

中聯辦人工好高，一定唔係貪污官員一定係安分守己嘅人

港豬同戰鬥民族比?
上網批蕩就得
報牛?自殺就識

中聯辦請唔請人呀？
我愛國愛黨

做咩抄我名句

佢唔係用人工俾，通常係津貼形式。

全國各地的發展程度有差異，有錢地方的津貼額自然高，相反去窮地方就低。

佢話賣出北京的樓嚟買香港，而家北京樓其實癲過香港。

之前睇過
無論HK GOV有咩辣招都唔適用於大陸官員
佢又買到HK人專買既樓 姐係自認HK人
但係又運用大陸官員身份

班港豬買唔起樓又係到搵d買得起既人黎屌黎發洩

支那人死全家

一定唔係貪返黎嘅

因為你打完，仲要留俾其他人打

689主打政綱黎WO

要幾高人工先可以買千四萬嘅樓，真心想知

兩成首期都係280萬姐
而且佢賣左北京既樓
5萬一個月應該都得既

屌佢老母

祝佢全家去宿娼嫖妓

習總都係萬零蚊

表面數字不能盡信

應該重點屌鳩佢唔係港人買港地

實名舉報囉

國家主席洗錢出公數 冇人工都爭住做啦